{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_064126",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "목련암 목조보살좌상"
    },
    "text": "木蓮庵木造菩薩坐像\\n\n蔚山広域市蔚州郡宣筆路122(斗西面)\\n\n蔚山蔚州郡(ウルサン・ウルチュウグン)のモクリョンアムにある仏像で19世紀後半に制作されたものと推定される。高さ41.5センチ、幅21.8センチの大きさの規模で菩薩像の頭頂部には簡略な形のボギェ(寶髻)がある。頭には高く、大きな形態の宝冠をかぶっており、保管には唐草文(唐草文)がいっぱいに刻まれている。顔は楕円形で表現されており、身体に比べて長くて大きいほうだ。両手は結跏趺坐をした橋の上に年俸、我々を支えた選定である(禪定印;へその下に左手は下に右手は上にして重ね合わせて、手のひらを外にして、両手の親指の先を突き合わせた囚人をとっている。肩にかかった大義(大衣)は右の肩で着て左肩に渡っている。反対側の大義は、左の肩を完全に覆ってきている。下半身に下まで降りてきた大義は脚を長く垂らされている。腹蔵遺物ではジュンスムン(重修文)、陀羅尼経、ビョンサンド(變相圖)、フリョントンが発見された。本木造菩薩座像は身体に比べて頭が大きな構造で、朝鮮後期の仏像の特徴を見える部分が多い。ところで楕円形の顔、右肩の大義表現、二股の間で流れ出た裾の表現は朝鮮後期によく見られない要素として、このような様式的特徴はこの菩薩座像が19世紀後半に制作されたという推定をする。たとえ小さな大きさの座像ではあるが、朝鮮後期の伝統と新しい様式が混在したという点で、仏像研究に価値のある資料といえる。2013年1月3日、仁川(インチョン)広域市文化財資料に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この木蓮庵木造菩薩坐像はどこにありますか？",
            "answer": "蔚山広域市蔚州郡宣筆路122(斗西面)にあります。"
        },
        {
            "question": "この木蓮庵木造菩薩坐像はいつ制作されたと推定されていますか？",
            "answer": "19世紀後半に制作されたものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "この木蓮庵木造菩薩坐像の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "高さ41.5センチ、幅21.8センチです。"
        },
        {
            "question": "この木蓮庵木造菩薩坐像の頭頂部に何があるのですか？",
            "answer": "簡略な形のボギェ(寶髻)があります。"
        },
        {
            "question": "この木蓮庵木造菩薩坐像の頭に何がかぶっていますか？",
            "answer": "高く、大きな形態の宝冠をかぶっています。"
        },
        {
            "question": "この木蓮庵木造菩薩坐像の両手は何のポーズをしていますか？",
            "answer": "結跏趺坐をした橋の上に年俸、我々を支えた選定である禪定印をしています。"
        },
        {
            "question": "この木蓮庵木造菩薩坐像の肩にかかっているものは何ですか？",
            "answer": "大義(大衣)です。"
        },
        {
            "question": "この木蓮庵木造菩薩坐像の下半身には何がありますか？",
            "answer": "下まで降りてきた大義が脚を長く垂らされています。"
        },
        {
            "question": "この木蓮庵木造菩薩坐像にはどのような蔵遺物が発見されましたか？",
            "answer": "ジュンスムン(重修文)、陀羅尼経、ビョンサンド(變相圖)、フリョントンが発見されました。"
        },
        {
            "question": "この木蓮庵木造菩薩坐像はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "身体に比べて頭が大きく、楕円形の顔や右肩の大義表現など朝鮮後期の仏像の特徴が見られます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 481,
        "QA": 387
    }
}